[高達扭蛋/盒蛋討論區９] MSE / FORTE / FW# / G FRAME / NX / SDFC etc...

上個POST

1. MOBILE SUIT ENSEMBLE[MSE]

官網:
扭蛋系列 500円
魂限 EX/OPTION SET MORE
優點 - 可動性、組合度最高，高達版LEGO，上色/造型唔錯，有大量武器配件。

EX22 TR-6 [銀雷 泰坦斯配色] 夢幻級別機體再商品化 淨係銀霤已經可以吹奏10年
缺點 - 由於EX09/22太劃時代，價錢媲美PG、MB一彈通常得3隻機體，要配合背包/武器包先玩到真正嘅MSE，甚至引你每款買複數重現唔同型態17彈開始由全5款>全款6隻，其中兩款1/2配率，變相加價，唔係成日行玩具場可以考慮預訂
系列踏入第4年，通販去到17彈，情報去到19彈，魂限EX已經30彈頭幾彈或者部份EX炒得貴到飛天，後追想制霸越黎越難，但同時有2.5/3.5/4.5換色復刻。
間中有少少偷膠，不過系列吸引力令所有玩家變M，入咗深淵難抽身

2. 扭蛋戰士NEXT/DASH/FORTE

官網
FORTE:
DASH:
NEXT:
扭蛋系列 200円>300円
魂限 P/SAGA/EX/EXTENSION SET MORE
3個系列屬繼承關係，NEXT>DASH>FORTE，同FW差唔多時間出
優點 - 2.5頭身比例比較貼合舊SD造型，而且關節比FW多，有一定可動性。機體種類雖不及FW，不過都算多，而且有唔少武者系列。
缺點 - 由於歷經3個系列，而其中造型/關節不斷改變，前期同後期欠奉統一性，NEXT22以後質素十分參差，DASH更加被FW屌打至8彈收皮。
扭蛋部更換負責人後FORTE開始有起色，但質素(F01後)仍然無提升，甚至限定都出事。新經理亦較著重親生仔MSE，無熱水/風筒下，難砌到講粗口！11彈開始部份關節兼容MSE，易砌咗好多
遊艇仔 2021預計得2-3彈，比幾個系列夾擊中，成本所限，偶有良作: F09 Z Plus、積根、F11突自、吉姆、F12 F13全彈
樓豬因為SDFC、NEXT情義結每彈仍然大量入手，各位FORTE同好共勉之
F14會有GP01、GP02A、吉姆CUSTOM、鎖暴型吉姆！鍾意量產嘅朋友可以繼續關注

3. FW GUNDAM CONVERGE[FW、FW#]

官網:
盒蛋系列 350円>400円>550円連稅、新通販line #Plus 990円連稅
魂限 部份EX/CORE/限定 MORE
優點 - 上色最靚、長壽系列機體種類多、CORE & EX系列質素高。仲有開始有其他作品機體eg魯路修、裝甲騎兵、電腦戰機... 相關系列:RIDER/龍珠/STAR WAR...
食玩部新負責人108上場之後QC開始好返少少

缺點 - 站屍無乜可動性可言，無印出到20完，FW#將舊機砍掉重練，通販/EX加水印會變CORE再出一隻，部份通販機造型十分唔掂eg卡碧尼、Hi-Nu、F91...
樓豬無收此系列，唔可以作客觀評論，但純睇圖都覺得普遍MA、EX機、通販W五子幾好J

4. G FRAME

官網:
食玩系列 550円連稅、魂限SET
優點 - 因為有骨，可動性比MSE更高，武品配件都算多。3年就出咗13彈，算係食玩部進取嘅系列。兄弟系列EVA-FRAME，之後會有更多其他機械人系列產品。食玩部第2主力，由於FW人氣機出得7788，估計未來會係G FRAME同MSE爭天下。
缺點 - 每彈8款，4款固定骨+4款可動骨&武器，其實1100円先砌到1隻完整機體，亦衍生大量雞肋固定骨ABS含量多，樓主覺得素組比較膠

5. 其他系列
仲出緊:
ROBOT CONCERTO [MSE原創機械人兄弟系列]
銷售手法幾嘔心，01彈換配色出咗5次(01, 夾夾機, 1.5, 日魂新黑金配色, 黑紫配色)
K澤再無新情報，下個POST已死系列又添一員

EXCEED MODEL 渣古頭/高達頭/大魔頭/鐵球/SD魔蟹 [一模多用究極體]
官網:

單色擦膠 [1985-now不定期翻炒經典]

6. NXEDGE STYLE

官網:
成品部6年半長壽系列，初代負責人由盒蛋部調職過黎，所以有幾分FW味道，由於樓主有儲公海無乜post，所以放埋佢入黎。

邊度買
油麻地(現時點)、旺角(信和、兆萬 )、灣仔(太原街)、深水埗福利etc
皆旺 個場半死咁濟 可以慳返D腳骨力

預訂日魂限定
孤仔、古迦、五月 - 連鎖店
NewAge、歷奇 - 多數得普通彈

黑名單
藍店: 明眼人 精_品玩具
Buy-ee日本代購 垃撚圾客服 價錢貴服務差

砌到手指痛點好?
風筒/熱水/其他工具補助會易砌D

洗扭蛋盒蛋可以參考 (樓主有個$200平價貨 頻率低好多 for洗塵OK)
平價清塵

貴價洗油

歡迎各位同好繼續討論
買賣／交換請自行交換聯絡方式

已死系列:
SD GUNDAM FULL COLOR [SDFC 1997-2006經典]
斎藤勝巴打提供嘅蛋紙

SD GUNDAM FULL COLOR CUSTOM [SDFCC]

SD GUNDAM IMPACT
SD GUNDAM BIND [聖獸]
SD 三國傳扭蛋
STRATEGY OF GUNDAM [S.O.G]
FW SD GUNDAM NEO
micro wars [高達版裝甲騎兵+小載具]
BUILD MODEL GUNDAM
眼鏡廠鎖匙扣 [高達、機戰SD比例深淵]
UNIVERSAL UNIT
ASSAULT KINGDOM

2篇文介紹成品部嘅複雜關係
完全高達入坑指南·成品篇

完全高達入坑指南·扭蛋盒蛋食玩篇

再補充下3頭身NX或者2.5頭身FORTE/模型部SDFC/LEGEND BB等等
大概可以將佢地分類為SD比例
因為8~90年代玩具製造/遊戲硬件/技術所限
所以ACG+玩具都SD化達到比較好嘅效果
遊戲: GGen、機戰
漫畫: SD高達戰國傳系列
動畫: 魔神英雄傳、魔動王、NG騎士etc
種種加乘令到SD係市場佔一席位

技術提升
正比例嘅產品質素越黎越高
SD比例都要隨年代而修改
GGen早幾代就3頭身甚王3.5頭身
比卡超、亞古獸、Sonic減磅增高

生產成本上漲 玩具少咗人玩 SD產品無乜肉食
SD<高達<玩具<<<<<<<不能逆轉嘅市場萎縮

紀念下已死嘅SD產品
壽屋D-STYLE:
MegaHouse D SPEC:
MegaHouse Deformover:
笨大SDX:
笨大SD∞:
笨大FW SD GUNDAM NEO:
union-creative DEFORMATIONS:

by匿名用戶巴打
順便鼓勵吓各位巴打試吓將啲扭蛋改造

重有 converge 系列好多都可以攞嚟改可動
睇你肯唔肯試

台灣都有幾條友改過好多隻
呢個係其中一個

改造教學

如果各位有興趣改嘅可以淘寶搵呢種索帶做關節
㗎仔都推薦用
建議搵 3mm 粗嘅珠條

或者呢啲關節補品

以上淘寶都搵得到

改完貼水貼噴吓色就會正過 MSE 㗎喇

by焦土新香港 巴打
改裝左隻z可以變形

再改z
今次加埋z plus

MS組裝+ 加工

MA組裝

再改z
今次加埋z plus

by潮吹小雛菊、餓聾先生、黑崎一心巴打

我前邊po冇頭嗰張 你點睇?
我用左兩粒parts

by黑色騎士團巴打
開心share出渕 裕配色

其他收藏品/作品/教學各位自己再追返舊Post

新po留名

Lm

lm

Hi Nu Nightingale 港魂派左貨未?

未 仲係寫預計4月

7.5 入零格斯算

想知ex06 dx加g falcon應該幾錢到 唔要special marking嗰set

純粹好奇點解有d人好似ching你咁收返原色唔收marking set，諗住自己加？

原來dx + 飛機有出過2款?

制霸黎明

想上色

LM

Ex07, Ex18
Ex18暫時見最平380
Ex07應該難搵

想知邊到會有？

0083機設無得輸
出咗GP01就好難再有GP01Fb
雖然NEXT果隻已經好靚
出吓FORTE魂限啦

【2021. 4.26(一)開始出貨】
･MOBILE SUIT ENSEMBLE EX26 NIGHTINGALE
･MOBILE SUIT ENSEMBLE EX27 Hi-v GUNDAM SET

岩岩收到港魂email通知

都要等到月尾

部夜鶯真係正到hihi

平幾十蚊係慢D
轉順豐派件好少少嘅
因為屋企唔係成日有人
可以叫佢放順豐站自己拎

黑貓果陣試過快遞話就到
點知等咗2個鐘先到

個頭太細，個比例唔似 mse sd又唔似原比例，唔上唔落咁

好似死死下咁，似乎出唔到ew 五子同seed

有無巴打試過mse d 件有問題？
係咪打去瑞華行可以安排補件？
但我係一set 喺舖頭買唔係抽都得嗎？
thanks

交俾mse啦

fw出seed應該仲快，mse依排出冷門機唔理大熱主角

想問下NX隻exs 幾錢入先抵，我見NX個價以前好浮動

依家差暴風就齊5小強
duel就仲有得玩full armor 既

呢隻轉色條腰係咪一樣設計

四眼多數最抵
四眼無就應該古迦最平
都覺得貴就過三個月至半年
有機會半價
邪戰角一出$280入
而家$120左右

唔該晒就係見nx插水嘅慣例太犀利先唔敢咁早出手 好似例牌變豬頭骨

岩岩拎左勇者列傳 collection 2 唔捨得到拆

有冇邊度有得單入？淨係識勇者王

睇黎巴打係90 中後期

我估模倉會有

砌完隻ZZ決定的起心肝清返之前堆MSE

點清？
扔定後追
定砌翻買左未砌既

買左未砌過

我由11 開始到17 有成6套未玩過

人大左真係買留儲多過玩

都係襯依家條癮起左先開始砌返

有冇ching知邊度仲有metal robot巴巴托斯訂

去metal build po問應該會有人答到你

最後去到ins 先有單入，$120

膠佳架最貴
Full Set先$240
唔使一隻買到8隻勇者
相比MSE EX真係好抵

MSE EX真係唔捨得買，幾百一隻，converge 既ex 都冇咁貴

仲諗緊入唔入肥仔

入 為左lockon支炮

可動？冇玩過依條line

同fw converge 差唔多，係冇地臺

可惜出得兩彈，其他配角機我先想收集

巴打水貼補色同滲線好靚
想請教用咩做滲線？

我都係初學，滲線係雙星深灰滲線液，水貼係副廠，之後噴半消光

F 死神換wing

多謝指教
想問你係用火機油定係X20去抹多餘油？

Zippo 油，再用綿花棒
我係睇一個模形YouTuber 學， ONExxxxxx

同意，我買nxedge平平地玩好過

我有一隻可以平放

幾平？平多你$10放

第一隻ex就獻俾佢

準備定荷包啦

佢咁影係咪姐係又會有配件包

龍騎兵又要出一set

Ching個架邊到買架

天意傳說命運898

出完應該出x1 x2 x3

哇屌 係咪到無正果陣又復刻多次流精號

已開又冇盒 幾十雞算架啦

可能同RG一樣
又遺忘IJ

seed系免疫

有出J應該會出埋IJ既，不過又等返一年半載

隔下先都好既 俾荷包回回氣 岩岩先補完左F+J +流星 然後又3小強 3小強之後又接SF 再整埋IJ黎真係頂唔緊

普通figure支架尼 shf robot魂支架都啱用

seed d 系免疫

會唔會出光之翼set

配件放入ex
本體通販

本體通販 然後隻色靚少少既本體+龍騎+特效件賣魂 好似hi-nu多支炮咁

又黎深藍淺藍色

diving driver 唔係裝左手拎既咩

你岩

當年入定４架流星號係明智之舉

再再版改色

等命運

係咪又有得配流星

sdcs系列其喺出勇者平靚正，可惜系列好似死左

最毒係加兩粒配件
又夾你買體4隻

最愛黃金勇者，估唔到佢出得咁好！隻金色好靚，比fw百式改好好多，仲要大大隻強壯感，同mse差唔多高！
反而勇者王最失望，面相好差，身型又怪。
勇者指令同警察不過不失，指令面相太多油出界。

後面果堆夠排場先型

可動性有幾多？

屌塊面歪咗可以用咩洗甩佢

用乜display 架?

同fw差唔多，多一個上臂轉動關節，腳同腰都fix死

淘寶search，但又唔太好用，貪佢個膠盒可以防塵

今彈QC有D差
我隻勇者王兩邊膊頭都有D鬆

勇者王最差，我那隻膊頭都差差地仲頂住個頂盔，佢隻身體同頸位整得太細

請問呢set係咩黎

關節如果 有埋金色就正

七號仔

用筆刀批走黑線, 再自己滲返個嘴兩條坑

另外大家拎14彈隻WING出黎望下
個嘴同坑係咪分開
我有兩隻都係咁 上網見D圖都係咁

七號仔同gself個彈qc係差

砌完成set以為自己買左翻版

連條天線都彎鳩埋, 仲要係兩條彎哂

呢枝
好似小丑帽尖

屌係喎唔講都唔覺

個set d機咁正但大爆死唔係無原因

初入坑 zz補左色同消光之後好正

Ex系列有冇邊d抵買？我暫時心水係 double X 同兩隻配角高達 仲有FA七號機 感覺冷門d同大大隻

zz補色同唔補色真係兩個層次

隻渣古真係好撚型

上左少少色順眼好多

4.5 個set隻nu咪一撚樣歪面...

又搞掂一隻

新系列魂限盒蛋
FW GUNDAM CONVERGE SB
SB = Space Battleship
咁細隻賣4950円 HKD$350左右
個比例更加啱SDFC或者高消玩
雖然無儲FW但應該會入隻玩
始終SD系高達戰艦產品少得可憐

當年SDFC隻木馬定價先4378円
行貨好似HKD$180-250左右

幾時開訂😙

同以前出呢隻係咪同一系列？

日魂聽日下晝12點

可以叫係嘅
不過Size差好遠
之前太大隻無乜人買
SB縮細返個size最低限度有幾彈試水溫掛

成個咀似整落左一行

靚仔
用乜野油

放唔放得落MSE?

千其唔好用琺瑯油滲線 軟膠好食色 盡量用水油上色 出界易抹得乾淨但慢乾 油性可以油大面積 快乾但係出界好鞋抹乾淨

乾晒建議噴消光 廢事擺等耐痴手

fw應該咁玩先啱

光油滲線消光就可以

之前果隻只夠擺fw
依家呢隻應該擺唔到野

雙星果啲滲線油
其實啱唔啱mse用

呢隻系列, D戰艦咁細隻又收5000羊
我寧願買舊果隻木馬號

呢隻係琺瑯油, 會有上面巴打講食色問題
唔係唔得既, 你搵隻試水溫睇下自己O唔OK
滲就一定滲到, 係抹唔抹得乾淨

唔怪之得之前一抹就想死
水油有冇介紹

有啲fw mse仲細
收得一樣甚至仲貴添
戰艦細隻我反而仲有興趣

新艦成隻高度 = 一隻普通converge 咁高，咁都收5000yen

如果舊版出阿加碼就正，不過冇位擺

阿加瑪, 新阿加瑪,
勒佳林, REWLOOLA
大天使, 永恆, 托勒米

新阿加瑪ZZ, UC通用最抵

水性都係雙星圓身個隻 多色少味 係慢乾啫

想追貨櫃

太細隻又放唔到機入去
太大隻又無位擺
點解唔好似之前hg 亞嘉瑪出半臂又可以掛牆

一定係ex13
快入手

ex 03都好好玩，而家復刻鐘意可入，係隻白色tr-1搵唔返

ex 02

01紅色版

02 係青椒喎

我知呀, 我話01紅色都抵
02, 03近期再販抵買

遲入坑，剩係得ex 02, 自由流星同包2

skip ex01

fraud

手油都咁靚？勁，可唔可以簡單講下步驟同工具

跪求

唔係好靚 藍色位有出界 冇技術補入面d紅色
都係開油 上色 抹走/筆刀刮走出界 噴消光

之前無意中見到mse 系列
覺得細細粒又可動性ok
結果扭左幾隻黎玩

Exia 紅
Strike
Lockon
V2

Thx，用咩油？我用av水性油好難上到。清光噴扭蛋膠都ok？會唔會好易脫落

同問，水性油
之前有巴打教用雙星油性果隻滲加白電油抹
想了解下水性油效果用法

EX 系我得靈格斯叉鴨脾果set
拉埋蛋幾正

V2 仲有得扭？邊度

唔好開咁稀同埋上兩浸 其實油性易上色好多 但係難抹
我用開雙星水油 唔知av水油係點 另外消光我係油性噴罐

底色係深色係難上淺色 要油兩浸 例如zz手臂粒紅色
底色淺色上咩色都易 例如zz 腳黃色噴射位
至於上白色既油係好撚難搞 要幾浸

我從來冇試過同埋唔知油性可以用白電油抹 一直以為只可以抹琺瑯油

我又貼下紅綠雞

幾時出新一彈mse
幾時出新一彈mse
幾時出新一彈mse
幾時出新一彈mse
幾時出新一彈mse

七月呀屌你
七月呀屌你
七月呀屌你
七月呀屌你
七月呀屌你

四五六月一彈都無是咪on9

上左金銀色真係好靚

d軟膠上色質感唔太好
可能上多層TOP COAT會好d....

美股d etf真係好撚癲

過黎美股台吹
成日好多女女相睇

我呢d乞兒少少錢玩下
btw有睇etf post

認真post好愉快架

美股認真討論區 MCDXCVI

岩啦
出幾隻魂限
比你回一回血

四月唔係zz咩

我想要返呢隻多啲

應該蝕得好多
如果唔係點會唔出多幾隻熱門艦

其實我好想買，不過屋企地方細

後追咗14同4.5, Z plus 好多件都攣到飛起,但整返好之後真係好型

btw有無人想要TR6

我都想買double X 同兩隻配角高達
double x有大飛機毀滅班豹型到仆街

ok型

I力場剋星

有量產機就要正皮

鎮暴型吉姆因為技術提昇同有$
生產數多過吉姆CUSTOM

最尾果隻收埋咁耐唔公佈
唔係EW大家應該好失望

好型
Wing zero係wing對腳？
地死用flag對腳個型狀會唔會似啲
但個色都係唔岩

flag 好似幼咗d

forte 死神換wing

呢幾位Wing EW嘅朋友如果出MSE
睇怕都係Ex

港版魂限3小強同肥仔德埋單要1000蚊
玩MSE真係會窮

背後塊放熱板之前太淡色忍唔住重新油過唔知睇唔睇得出

油金色唔會好啲咩。。

睇唔出
好靚

喺光照下頂算金嘅 銀底透明黃尼

因為想要好似劇發光嘅顏色嘅話金色好似唔似

6隻都ex先掂

nx exs新色199抵唔抵玩
已有腰軟舊色

nx一出隻隻都跌到仆街
我之前仲訂咗3xx
以後唔撚訂nx 野

NX除咗魂限果堆都唔使訂
港魂唔出白虎丸同黑龍神

出戰王 幻王 空王啦

NX 黎講都算開得貴

you are not alone...

買多D通常彈溝淡

尋日見聖龍99煌龍180

99有興趣喎
可以講講邊度嗎

訂咗肥仔德，為咗Lockon把槍同齊返一套00第一季
點解個性價比仲貴過靈格斯加沙煞比

幾時出0083呀，好想要GP01 FB呀

想問下邊度有199有啲興趣

有排
兩條線會盡量唔overlap

出0083 有著數
隻吉姆換個色改少少就變鎮暴型
如果GP01 跟夏元個動畫設定有重甲
下水再出NT1 都得
GP02+FB GP03貨櫃做魂限
笨大唔發都幾難
果時肯定月頭即糧尾

咁囉
下一彈
1. 巴巴托斯第4型態 連槌
2. GP01
3. 積根
4. 鐵華團MOBILE WORKER+巴巴第6形態換裝件
5. 武器SET (巴巴太刀 滑腔砲 01FB裝備 積根換裝件)

利申: 妄想

無記錯係現時點2樓
長走廊望住左邊果排舖行